［認真討論］有無人成日都唔知自己做緊咩？

我就係成日都唔知自己做緊咩。返學/做project/搵資料，個人嘅肉體就係度，但個腦就唔係諗緊當面做緊嘅嘢。跟住之後我想諗返呢段時間我諗緊啲咩，但我又諗唔出/忘記咗，攪到成日係度鳩吓鳩吓咁又幾個鐘，鳩多幾吓又一日，零生產力。

依家做緊project又係咁，對住成份空白嘅嘢，唔知邊度入手/想寫啲咩，上網搵吓data，搵到咁上吓，問返自己搵咗啲咩data/啱唔啱用落去，結果自己又係答唔出。

我都開始質疑自己嘅能力。明明以前都仲好啲，但近呢一兩年就變差。有無人都係同我咁？

Btw我仲有對寫文恐懼，有埋data都好難落筆，係咁諗點樣explain，諗一句都諗好耐，諗諗吓又唔想諗，又諗咗其他嘢/腦袋空白鳩fing mode，攪到我寫一篇文要幾個鐘，甚至幾個鐘都係我幾句貨仔，又係生產能力整低

生產力

are you robot?

我語文能力唔係咁好，productivity 我係咁樣解

no no no ,answer me

are you robot?

人地都認左低威
你仲jer 9住人做乜？

同你一樣 開住份project 做一陣就變咗做緊其他嘢

1.做咩係到屈人地認左低威
2.邊得閒jer住佢，有金執咩

你地好cute

樓主如果我同你講，聽日就死，你會想做咩

集中力唔夠 我都係咁 最後去食藥...

no no no, answer me
why you jer9住人？

快quit
繼續讀只會死人

唔話你知 等你心思思

仲有成日幾分鐘前諗住做d野，幾分鐘後一坐底就唔記得左想做d野，淨係記得有野想做

開住份嘢，對住條題目，可以坐成半個鐘都諗唔到嘢出嚟；或者諗到啲內容，但點樣表達出嚟又諗，結果諗諗吓又半個鐘

對住份嘢成個鐘都唔知自己做緊咩

半日同朋友玩埋佢，淨低半日就同屋企人過

ADHD？

I am not robot.

Quit=之前嘅努力白費曬

人生第一個LEVEL 就係發現你個校內成績同BLACK MARK 根本唔緊要
你要做到0既野就係每年升班同公開試成績夠你做你想做0既野就得

第二個LEVEL 就係發現埋公開試其實都唔重要,
識人好過識字

第三個LEVEL 就係發現哩個社會其實好多野都好撚流,
大家都唔知自己係度做乜,
庸庸碌碌其實都可以一世

level 99係咩

樓主可唔可以講下你如果係做自己鐘意嘅事情嗰陣又係點？ 任何事都得 運動/其他興趣

Existential crisis

係 成日做做下野忽然停哂手 個腦空轉緊
然後過幾分鐘後個意識先返黎
但已經忘記本身要做啲咩
食藥係解決到 但根治唔到 係返工返學個日先食
食完做野好有效率好快 但夜晚會好攰 好快恰著

同你一樣
已經Final year, 個個趕緊FYP嘅時候得我一個仲鳩下鳩下咁唔知做乜
好辛苦

上大學就搞成咁

所有一到deadline就會突然識做架喇根本係個人懶

睇落係集中力比較弱啵
.
.
你覺得會唔會好影響到你日常functioning？

巴打你咁講一講，我發覺我好似係level 2同3中間

全程投入，做到自己/人地都滿意嘅嘢出嚟，雖然時間會過得好快，但做完之後會好有成功感

連食飯嗰陣都覺得自已係值得食呢餐飯

等我google 吓先

呢種病係咪跟一世，定係有某啲方法可以改善？

我都唔太鍾意社交，除左幾個由中學識到依家嘅朋友

但我發現出到去，無論大學又好，做嘢都好，都要識吓人，最少都打個招呼，咁先可以係自已所在嘅圈子入面生存

我唔知自已運氣有幾多
但我都唔想坐以待斃咁，咩都唔做，等個結果到
到我做嗰時，先發覺自己唔識做，最重要係唔知係邊度入手，結果就坐係度find兩吓又一日

當自己諗到嗰種對比，真係覺得自己好廢吓

其他人努力做緊嘢，對比自己唔知做緊咩撚嘢

臨Deadline先嚟做嘢我都試過，我就係因為唔想再係咁樣，所以先迫自己早啲做，唔係嘅話我一早用走曬啲時間去玩吓好過，最尾先開波做嘢

但早啲做就係對住份嘢，個腦空白，甚至諗緊咩都唔知

我集中力都幾弱吓
睇書嘅話，一段文字重複睇幾次都可以唔知講咩，覺得個腦直情無郁過，只係對眼望住啲字，跟住睇耐咗就瞓著

但某啲嘢我又可以好集中精神，幾個鐘都得
例如考試、做運動咁，我覺得自己係會用腦將學過嘅嘢用返出嚟

而加咁大個 都難根治 唯有冇必要時唔好食
一個月一千蚊藥費...

其實呢個我都係講笑
你呢啲symptoms似係brain fog
多數都係唔夠訓做成 其次係飲食 or both

同樓主你一模一樣
鳩下鳩下又冇左日，FYP deadline又近一日

認真答 打丁累事

你越打得多 對外界既反應就越遲鈍 對內在既認知就越模糊 結果就係咁

戒丁 早訓 飲多D水 做多D運動

Exact7ly 以為自己開post

以前我好鍾意寫野 作文唔差 寫日記都可以寫幾版 反觀而加 乜都寫唔出 一片空白 而且好似唔想去諗咁
有時我會迫自己寫文 記低自己啲感受、睇法，最近睇返自己呢排寫過嘅野 連內容都係圍繞係覺得自己能量低 覺得自己寫唔到野 唔知點解好唔開心 等之類嘅嘢 就連寫作都迫唔到自己寫返啲有啲內容嘅嘢